{
    "question": "Sebutkan susunan-susunan penyaringan air kotor menjadi air bersih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "-\u00a0Sumber air<br>- pengendap + Batu kali<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- Arang dan serabut kelaapa<br>- kerikil<br>- Batu<br><br>(sudah sesuai urutan)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seekor-kuda-menarik-kereta-dengan-gaya-500-n-sejauh-04kmberapak-513",
            "question": "seekor kuda menarik kereta dengan gaya 500 N sejauh 0,4km.berapakah usaha yang dilakukannya? tolong bantu ya pake cara sama pake dik dit jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui : F : 500N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s \u00a0: 0,4km<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s \u00a0: 0,4 x 1000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s \u00a0: 400m<br>Ditanya : W= ?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = F x s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 W = 500.400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = 200.000Joule<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik:F= 500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S=0,4*1000=400<br>W=F.S<br>W=500.400<br>W=200.000 Jouler",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-modulus-young-202",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan modulus young?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modulus Young, disebut juga dengan modulus tarik adalah ukuran kekakuan suatu bahan elastis yang merupakan ciri dari suatu bahan. Modulus Young didefinisikan sebagai rasio tegangan dalam sistem koordinat kartesian terhadap regangan sepanjang aksis pada jangkauan tegangan di mana hukum Hooke berlaku.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-perhatikan-tabel-hasil-percobaan-tentang-pemuaian-zat-cair-ber-285",
            "question": "8. Perhatikan tabel hasil percobaan tentang pemuaian zat cair berikut ini.    Jenis Zat cair \u00a0\u00a0Volume pada suhu30\u00a0oC (mL) \u00a0Volume pada suhu80oC (mL)\r\nAir \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 404,2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\r\nMinyak goreng \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 414,5\u00a0\r\nAlkohol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 422,0\r\na. Rumuskan masalah yang sesuai dengan tabel di atas!\r\nb. Berdasarkan masalah dan data tabel tersebut, apa kesimpulannya?\r\ntolong di jawab ya bentar lagi mau dikumpul! cepetan ya tolong dan terima kasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. mengapa pada beberapa jenis zat cair dengan perubahan suhu yang sama tapi mengalami perubahan volume yang berbeda-beda.<br>b. perubahan volume yang terjadi akibat koefisien volume yang berbeda-beda tiap jenis zat cair.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-dari-botol-plastik-874",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air dari botol plastik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika kamu menggunakan KURIKULUM 2013 SMP.. km dapat mengetahui caranya membuat nya di buku PRAKARYA...<br><br>TERIMA KASIH<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama-tama kita potong botol plastik 1/2 bagian<br>kemudian,bagian yang terdapat mulut botollah yang dibuat kincir<br>mulut botol untuk tempat melekatkan pada kayu<br>lalu bagian depannya kita bentuk seperti bunga<br>tutup mulut botol<br>kemudian lubangi tutup botol lalu pasangkan padabambu atau kayu dangn paku atau baut,agar bisa terputar.<br>kincir siap digunakan<br>\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-terbaw-748",
            "question": "bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik terbawah dan titik teratas pada skala celsius dengan skala fahrenheit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik acuannya berbeda, kalo celcius itu didasarkan pada sifat air. 0 derajat celcius adalah ketika \nair membeku dan 100 derajat celcius adalah ketika air mendidih. kalo fahrenheit: Suhu tetap bawah ditetapkan menggunakan salju yang dicampur \ndengan garam amoniak yang lebih dingin daripada suhu es yang melebur \npada tekanan udara normal (76 cm Hg). Suhu tetap atas ditetapkan \nberdasarkan suhu badan manusia yang sehat. Ternyata, kedua suhu itu \nmenunjukkan pada angka 32 dan 212.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anto-40-kg-dan-bardi-50-kg-bermain-jungkat-jungkit-jika-949",
            "question": "Anto ( 40 kg ) dan Bardi ( 50 kg ) bermain jungkat jungkit. Jika Anto duduk di salah satu ujung lengan yang panjangnya 2 m, di mana Bardi harus duduk pada ujung lainnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,6 dari titik tumpu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-antara-energi-keluaran-output-yang-bermanfaat-deng-612",
            "question": "Perbandingan antara energi keluaran (output) yang bermanfaat dengan energi masukan (input) disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua pesawat sederhana (tuas, katrol, bidang miring, dan gear) berfungsi untuk mengubah satu bentuk energi menjadi energi dalam bentuk lain. Menurut hukum kekekalan energi, energi yang masuk sama dengan energi yang keluar. Walaupun demikian, tidak seluruh energi yang keluar bisa dimanfaatkan. Perbandingan antara energi keluaran (output) yang bermanfaat dengan energi masukan (input) disebut sebagai efisiensi.\u00a0<br><span>efisiensi = energi keluaran bermanfaat / energi masukaan total<br>semoga bermanfaat\u00a0<br>jadiin jawabn terbaik dong</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sumber-energi-yang-dibutuhkan-manusia-899",
            "question": "Tuliskan sumber energi yang dibutuhkan manusia?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berupa sumber energi kimia;dari berbagai makanan<br>energi panas;dari matahari<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makanan.....sinar\u00a0matahari....dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-senter-sederhana-apa-saja-alatnya-dan-car-243",
            "question": "Bagaimana cara membuat senter sederhana? Apa saja alatnya dan cara kerja nya! Please di jawab ya,, ini pelajaran kelas 7 kurikulum 2013 tentang enegI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "baterai , kawat tembaga , reflektor , bohlam , sakelar untuk tempatnya bisa pake tabung lalu dilubangi berbentuk kotak di hubungi dengan kabel sebagai sakelarnya..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat:\u00a0<br>-Kabel sepanjang 50 cm<br>-Lampu senter 1,5 V<br>-Baterai<br><br>Cara Kerja:<br>-Potonglah kabel menjadi 2 bagian. kupas plastik pembungkus ujung-ujung kabel sepanjang 2 cm sehingga kawatnya terlihat.<br>-ambil salah satu kabel yang sudah dipotong. lilitkan salah satu ujungnya pada leher lampu senter. Tempelkan ujung kabel yang lain pada kutub negatif.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jika-pendaki-gunung-mendaki-di-ketinggian-terlalu-tinggi-795",
            "question": "Mengapa jika pendaki gunung mendaki di ketinggian terlalu tinggi hidungnya berdarah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cuaca/suhu kedinnginan yang ada ketinnggian dibawah normal kadar \nsuhu tubuh kita sehingga bisa jadi kita mengalami mimisan karena \nparu-paru kita tidak beroperasi dengan Normal makanya kalau mau daki \ngunung harus memakai Masker dan Jaket penahan suhu tubuh  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena faktor cuaca yg dingin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}